\chapter{Kết luận và hướng phát triển}
Trong nghiên cứu này, chúng tôi đã đề xuất ra một hệ thống dự đoán mới cho các dịch vụ chủ động mở rộng tài nguyên đám mây. Điều này được áp dụng thực tế trong các hệ thống đám mây hiện nay. Trong nghiên cứu này, chúng tôi cũng đã đề xuất một vài cơ chế để cải thiện độ chính xác cũng như tính hiệu quả của mô hình dự đoán. Để giảm thiểu độ biến động của dữ liệu, chúng tôi sử dụng kĩ thuật mờ hóa dữ liệu để tạo ra các chuỗi thời gian mờ. Chúng tôi cũng trình bày sự cần thiết của việc phân tích sự tương quan giữa các chiều dữ liệu dựa trên độ đo đối xứng không chắc chắn SU. Theo đó, chúng tôi đã tạo ra một bộ dữ liệu phù hợp cho mô hình dự đoán sử dụng mạng LSTM. Mô hình này đã được chứng minh là một mô hình học hiệu quả cho phân tích dữ liệu chuỗi thời gian. Chúng tôi đã thử nghiệm hệ thống với dữ liệu thực tế dấu vết của các cụm máy chủ Google và phân tích tính ứng dụng của hệ thống của chúng tôi trong các hệ thống đám mây thực thế. Trong tương lai, chúng tôi muốn đánh giá tính chính xác của các kĩ thuật học khác cho mô hình dự đoán của chúng tôi. Ngoài ra, các phương pháp dự đoán dựa trên cách tiếp cận Bayesian cũng đã đem lại các kết quả tốt trong việc đánh giá mức độ không chắc chắn của giá trị dự đoán. Chúng tôi cũng kì vọng sẽ đánh giá hiệu quả của các phương pháp này và áp dụng giá trị không chắc chắn dự đoán đối với bài toán mở rộng tài nguyên trong môi trường điện toán đám mây. Bên cạnh đó, chúng tôi cũng muốn xây dựng mô đun mở rộng tài nguyên cho hệ thống đã được đề xuất.

